**mkdir** -нова папка
**git init** - створити репозиторій(головна папка)
**cd** - перехід по папках
**mv** - переімінувати папку 
**mv adres ** - перемістити файл або папку
**rm** - видалити 
**touch** - створити файл
**git status** - перевірити статус
**gut add** - добавити файл в зелену зону 
** git commit** - зберегти зміни в статусі
**brunch** - перевірити наявні гілки
**brunch name** - створити нову гілку з назвою
**git checkout**- перейти на нову гілку ( назва після чекаут)
**git merge**- внести зміни з гілок в головну 
